# Инструкция по установке

## Установка мобильных приложений «Видеонаблюдение»

### Требования к мобильным устройствам

Телефон или планшет должен иметь достаточно свободной ROM-памяти для скачивания приложения.

Приложение работает на устройствах с экранами любых размеров, но обязательно должен быть тачскрин. Чтобы записывать голос и передавать его на камеру для воспроизведения, мобильному устройству нужен микрофон.

Чтобы успешно принимать контент от камер, приложению требуется подключение к интернету не менее 1,5 Мбит/с. Это минимальное требование к сети; если у вас много камер или если вы настроили большой битрейт у своих трансляций, требования к каналу могут увеличиться.

### Скачивание и установка приложения для ОС iOS

Для работы мобильного приложения на устройстве должна быть установлена операционная система iOS версии 11.0 и более новая.

Скачать мобильное приложение для своего устройства можно через официальный онлайн-магазин AppStore. Перейдите по [ссылке](https://apps.apple.com/ru/app/%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC/id1187243946) или следуйте инструкции:

1. Откройте приложение App Store.
2. В поисковой строке введите «Видеонаблюдение Ростелеком».

![](./img/install2_ios.jpg)

_Рис. 1. Результаты поиска_

1. Убедитесь, чтоуказанпроизводитель OJSC Long-Distance and International Telecommunications Rostelecom.
2. Нажмите кнопку установки приложения.
3. После установки на рабочем столе появится иконка приложения.

![](./img/install3_ios.jpg)

_Рис. 2. Иконка приложения на рабочем столе_

### Скачивание и установка приложения для ОС Android

Для работы мобильного приложения на устройстве должна быть установлена операционная система Android версии 4.1 и более новая.

Скачать мобильное приложение для своего устройства можно через официальный онлайн-магазин Google Play. Перейдите по [ссылке](https://play.google.com/store/apps/details?id=ru.rt.videocomfort&hl=ru&gl=RU) или следуйте инструкции:

1. Откройте приложение Google Play.
2. В поисковой строке введите «Видеонаблюдение Ростелеком».

![](./img/install2_android.jpg)

_Рис. 3. Результаты поиска_

1. Убедитесь, что указан производитель PJSC ''Rostelecom''.
2. Нажмите кнопку «Установить».
3. После установки на рабочем столе появится иконка приложения.

![](./img/install3_android.jpg)

_Рис. 4. Иконка приложения на рабочем столе_

## Установка браузера для доступа к Личному кабинету

Модуль «Личный кабинет Видеонаблюдение Ростелеком» — это основной пользовательский веб-интерфейс платформы «Видеонаблюдение Ростелеком», доступный по адресу в сети Интернет.

Для работы с Личным кабинетом необходимо выполнить следующие шаги:

1. Компьютер должен иметь доступ к сети Интернет.
2. Установите веб-браузер из списка ниже:

    - Google Chrome
    - Mozilla Firefox
    - Opera
    - Яндекс.Браузер
    - Microsoft Edge
    - Safari

3. В адресную строку веб-браузера поместите ссылку [https://camera.rt.ru/](https://camera.rt.ru/) и перейдите по ссылке.

## Регистрация в системе

Авторизация в модулях платформы «Видеонаблюдение Ростелеком» доступна только корпоративным клиентам, зарегистрированным в сервисе.

Чтобы зарегистрироваться в сервисе, обратитесь к менеджеру ПАО Ростелеком.